[
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-apres-la-large-censure-du-conseil-constitutionnel-wauquiez-denonce-un-coup-d-etat-de-droit-20240125",
    "source": "Le Figaro - Flash Actu.xml",
    "title": "Loi immigration : apr\u00e8s la large censure du Conseil constitutionnel, Wauquiez d\u00e9nonce un \u00abcoup d\u2019\u00c9tat de droit\u00bb",
    "description": "La d\u00e9cision rendue, ce jeudi, par la plus haute juridiction constitutionnelle du pays, am\u00e8ne le pr\u00e9sident de la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes \u00e0 regretter, dans une interview au Parisien, un \u00abd\u00e9voiement de notre d\u00e9mocratie\u00bb.",
    "date": "2024-01-25",
    "categories": [
      "Flash Actu",
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/colere-des-agriculteurs-on-ne-repond-pas-a-la-souffrance-en-envoyant-des-crs-se-justifie-darmanin-20240125",
    "source": "Le Figaro - Flash Actu.xml",
    "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : \u00abOn ne r\u00e9pond pas \u00e0 la souffrance en envoyant des CRS\u00bb, se justifie Darmanin",
    "description": "Invit\u00e9 du 20h de TF1, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur est revenu sur le courroux du monde agricole qui multiplie les blocages depuis le week-end dernier. Accus\u00e9 de faire varier la r\u00e9pression selon le profil des contestataires, il affirme qu\u2019\u00abil n\u2019y a pas deux poids deux mesures\u00bb dans la r\u00e9ponse de l\u2019\u00c9tat.",
    "date": "2024-01-25",
    "categories": [
      "Flash Actu",
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-debarrasse-des-mesures-irritantes-qu-il-a-votees-avec-lr-le-camp-macron-soulage-20240125",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "Loi immigration: d\u00e9barrass\u00e9 des mesures \u00abirritantes\u00bb qu\u2019il a vot\u00e9es avec LR, le camp Macron soulag\u00e9",
    "description": "R\u00c9CIT - Alors que le Conseil constitutionnel a censur\u00e9 plus du tiers du texte sur la forme, G\u00e9rald Darmanin se f\u00e9licite de voir pr\u00e9serv\u00e9es les dispositions qu\u2019il avait propos\u00e9es avant son accord avec la droite. Mais il se retrouve aujourd\u2019hui accus\u00e9 de \u00abduplicit\u00e9\u00bb.",
    "date": "2024-01-25",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-censure-de-la-loi-immigration-darmanin-se-felicite-bardella-denonce-un-coup-de-force-des-juges-20240125",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "Loi immigration : le texte promulgu\u00e9 \u00abdans les heures qui viennent\u00bb, selon G\u00e9rald Darmanin",
    "description": "Le Conseil constitutionnel a largement censur\u00e9 ce jeudi la version du texte durcie par la droite \u00e0 l\u2019issue d\u2019une longue crise politique. Le gouvernement ne pr\u00e9sentera pas de nouveau projet de loi.",
    "date": "2024-01-25",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-etes-vous-satisfait-de-la-suppression-des-mesures-restrictives-par-le-conseil-constitutionnel-20240125",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "Loi immigration : \u00eates-vous satisfait de la suppression des mesures restrictives par le Conseil constitutionnel ?",
    "description": "",
    "date": "2024-01-25",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/resoudre-la-crise-agricole-sans-renoncer-a-sa-ligne-le-defi-complexe-du-gouvernement-20240125",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "R\u00e9soudre la crise agricole sans renoncer \u00e0 sa ligne, le d\u00e9fi complexe du gouvernement",
    "description": "L\u2019ex\u00e9cutif, qui pr\u00e9sentera vendredi ses propositions aux exploitants, esp\u00e8re calmer la contestation sans rogner sur ses engagements \u00e9cologique et proeurop\u00e9en. Une gageure.",
    "date": "2024-01-25",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/agriculteurs-redoutant-un-embrasement-les-deputes-tentent-de-calmer-la-grogne-20240125",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "Agriculteurs: redoutant un embrasement, les d\u00e9put\u00e9s tentent de calmer la grogne",
    "description": "Dans l\u2019attente de r\u00e9ponses, la col\u00e8re est mont\u00e9e d\u2019un cran ces derniers jours.",
    "date": "2024-01-25",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-quelles-sont-les-mesures-censurees-par-le-conseil-constitutionnel-20240125",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "Loi immigration : quelles sont les mesures censur\u00e9es par le Conseil Constitutionnel ?",
    "description": "Au total, le Conseil constitutionnel a censur\u00e9 32 articles pour des raisons de proc\u00e9dure, et trois articles sur le fond. Les Sages ont valid\u00e9 les 12 autres articles de la loi, parfois avec des r\u00e9serves.",
    "date": "2024-01-25",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/florence-portelli-cette-elue-de-droite-qui-donne-de-la-voix-20240119",
    "source": "Le Figaro - Le Figaro Magazine.xml",
    "title": "Florence Portelli, cette \u00e9lue de droite qui donne de la voix",
    "description": "EXCLUSIF - Dans son livre Franc-parler (\u00c9ditions du Cerf), dont nous publions des extraits, la vice-pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion \u00cele-de-France plaide pour une refonte culturelle de la droite, dont elle n\u2019h\u00e9site pas \u00e0 faire l\u2019inventaire des erreurs et des \u00e9checs pass\u00e9s.",
    "date": "2024-01-19",
    "categories": [
      "Le Figaro Magazine",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-nouveau-look-de-jordan-bardella-taper-le-rn-les-indiscretions-du-figaro-magazine-20240119",
    "source": "Le Figaro - Le Figaro Magazine.xml",
    "title": "Le nouveau look de Jordan Bardella, \u00abtaper le RN\u00bb... Les indiscr\u00e9tions du Figaro Magazine",
    "description": "CHRONIQUE - Petites phrases et coulisses de la semaine politique, par Carl Meeus.",
    "date": "2024-01-19",
    "categories": [
      "Le Figaro Magazine",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-sous-entendus-protocolaires-d-emmanuel-macron-lors-du-premier-conseil-des-ministres-20240119",
    "source": "Le Figaro - Le Figaro Magazine.xml",
    "title": "Les sous-entendus protocolaires d\u2019Emmanuel Macron lors du premier Conseil des ministres",
    "description": "CHRONIQUE - Le salon vert, au premier \u00e9tage du palais de l\u2019\u00c9lys\u00e9e, o\u00f9 le chef de l\u2019\u00c9tat a r\u00e9uni ce Conseil des ministres, est situ\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du salon dor\u00e9, son bureau pr\u00e9sidentiel.",
    "date": "2024-01-19",
    "categories": [
      "Le Figaro Magazine",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-est-parfait-dans-les-crises-qui-est-emmanuel-moulin-la-tour-de-controle-de-gabariel-attal-20240119",
    "source": "Le Figaro - Le Figaro Magazine.xml",
    "title": "\u00abIl est parfait dans les crises\u00bb: qui est Emmanuel Moulin, la tour de contr\u00f4le de Gabriel Attal",
    "description": "D\u00c9CRYPTAGE - Haut fonctionnaire pass\u00e9 par le priv\u00e9, le nouveau directeur de cabinet du premier ministre, dot\u00e9 d\u2019un solide sens de l\u2019humour, a travers\u00e9, dans ses diff\u00e9rents postes au sein de l\u2019\u00c9tat, les crises des subprimes, de la dette de l\u2019euro et du Covid-19.",
    "date": "2024-01-19",
    "categories": [
      "Le Figaro Magazine",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/face-a-la-crise-le-paradoxe-d-une-opinion-a-la-fois-sur-informee-et-sur-angoissee-20200428",
    "source": "Le Figaro - Le Scan Politique.xml",
    "title": "Face \u00e0 la crise, le paradoxe d\u2019une opinion \u00e0 la fois sur-inform\u00e9e et sur-angoiss\u00e9e",
    "description": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019essor des r\u00e9seaux sociaux pallie l\u2019absence de sociabilit\u00e9 \u00abphysique\u00bb. Que nous r\u00e9v\u00e8lent les sondages?",
    "date": "2020-04-28",
    "categories": [
      "Le Scan Politique",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/municipales-lrem-defiee-par-les-dissidences-internes-20200305",
    "source": "Le Figaro - Le Scan Politique.xml",
    "title": "Municipales: LREM d\u00e9fi\u00e9e par les dissidences internes",
    "description": "ANALYSE - Dans 15 des 40 villes de plus de 100.000 habitants, des marcheurs concurrencent la liste choisie par leur parti.",
    "date": "2020-03-05",
    "categories": [
      "Le Scan Politique",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/conseil-constitutionnel-la-deputee-lr-christelle-d-intorni-propose-une-reforme-du-mode-de-designation-des-sages-20240125",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Conseil constitutionnel : la d\u00e9put\u00e9e LR Christelle d\u2019Intorni propose une r\u00e9forme du mode de d\u00e9signation des Sages",
    "description": "INFO LE FIGARO - Apr\u00e8s la d\u00e9cision prise concernant la loi immigration, la parlementaire des Alpes-Maritimes pr\u00e9sente une proposition de la loi constitutionnelle visant \u00e0 rendre la juridiction plus impartiale.",
    "date": "2024-01-25",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/agriculture-le-haut-conseil-pour-le-climat-n-accable-pas-l-elevage-20240125",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Agriculture: le Haut Conseil pour le climat n\u2019accable pas l\u2019\u00e9levage",
    "description": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019organisme ind\u00e9pendant s\u2019invite dans le d\u00e9bat pour rappeler \u00able triple d\u00e9fi\u00bb que devra surmonter l\u2019agriculture dans les ann\u00e9es \u00e0 venir.",
    "date": "2024-01-25",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/aides-fiscalite-l-executif-prepare-son-plan-pour-calmer-la-colere-des-agriculteurs-20240124",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Aides, simplification\u2026 L\u2019ex\u00e9cutif pr\u00e9pare son plan pour calmer la col\u00e8re des agriculteurs",
    "description": "Le gouvernement r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 un soutien rapide et \u00e0 une ristourne sur le carburant des tracteurs, alors que les actions se r\u00e9pandent.",
    "date": "2024-01-25",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-ivg-dans-la-constitution-les-sous-entendus-d-un-debat-20240124",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Guillaume Tabard: \u00abIVG dans la Constitution, les sous-entendus d\u2019un d\u00e9bat\u00bb",
    "description": "CONTRE-POINT - Les reproches adress\u00e9s \u00e0 G\u00e9rard Larcher soulignent la difficult\u00e9 \u00e0 accepter le pluralisme des opinions.",
    "date": "2024-01-25",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-bruxelles-marion-marechal-tente-de-rattraper-bardella-dans-la-conquete-du-vote-agricole-20240124",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "\u00c0 Bruxelles, Marion Mar\u00e9chal tente de rattraper Bardella dans la conqu\u00eate du vote agricole",
    "description": "REPORTAGE - La petite manifestation des agriculteurs en col\u00e8re devant le Parlement europ\u00e9en a attir\u00e9 le regard du RN et de Reconqu\u00eate!",
    "date": "2024-01-24",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/francois-xavier-bellamy-au-chevet-de-la-detresse-paysanne-20240124",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy au\u00a0chevet de\u00a0la d\u00e9tresse paysanne",
    "description": "REPORTAGE - Pour son premier d\u00e9placement, la\u00a0t\u00eate de liste LR aux europ\u00e9ennes a\u00a0vis\u00e9 les \u00e9lus Renaissance et le RN.",
    "date": "2024-01-24",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/face-a-la-colere-agricole-les-ecologistes-marchent-sur-un-fil-20240124",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Face \u00e0 la col\u00e8re agricole, les \u00e9cologistes marchent sur un fil",
    "description": "R\u00c9CIT - La fin de l\u2019exon\u00e9ration fiscale du gazole non routier, qui cristallise une partie des critiques des exploitants, provoque un certain malaise.",
    "date": "2024-01-25",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/fabien-roussel-je-veux-convaincre-les-electeurs-de-jean-luc-melenchon-comme-ceux-de-marine-le-pen-20240124",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Fabien Roussel: \u00abJe veux convaincre les \u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon comme ceux de Marine Le Pen\u00bb",
    "description": "ENTRETIEN - \u00abTotalement disponible\u00bb pour repr\u00e9senter la gauche en 2027, le patron du PCF \u00abassume de parler \u00e0 la droite et \u00e0 ses \u00e9lecteurs\u00bb.",
    "date": "2024-01-25",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/questions-au-gouvernement-vers-un-retour-a-une-seance-unique-20240124",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Questions au gouvernement: vers un retour \u00e0 une s\u00e9ance unique?",
    "description": "D\u00c9CRYPTAGE - La formule test mise en place par Ya\u00ebl Braun-Pivet prend bient\u00f4t fin.",
    "date": "2024-01-24",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pascal-canfin-le-macroniste-qui-provoque-la-colere-des-antireglementations-20240123",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Col\u00e8re des agriculteurs: Pascal Canfin, le macroniste devenu la cible des antir\u00e9glementations",
    "description": "PORTRAIT - L\u2019eurod\u00e9put\u00e9 issu des Verts est devenu \u00e0 49 ans un symbole de l\u2019\u00abEurope des normes\u00bb fustig\u00e9 par les syndicats agricoles, la droite et le camp nationaliste.",
    "date": "2024-01-24",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-sur-l-agriculture-un-consensus-politique-en-trompe-l-oeil-20240123",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Guillaume Tabard: \u00abSur l\u2019agriculture, un consensus politique en trompe-l\u2019\u0153il\u00bb",
    "description": "CONTRE-POINT - M\u00eame les \u00e9lus qui ne les comptent pas dans leur p\u00e9rim\u00e8tre \u00e9lectoral ont compris que les agriculteurs e ne d\u00e9fendaient pas un int\u00e9r\u00eat cat\u00e9goriel mais le bien de toute la population. Ce consensus-l\u00e0 est rassurant, mais il n'est qu'apparent.",
    "date": "2024-01-24",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/au-parlement-la-possible-constitutionnalisation-de-l-ivg-suscite-le-debat-20240123",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Le S\u00e9nat exprime ses r\u00e9ticences sur la constitutionnalisation de l\u2019IVG",
    "description": "D\u00c9CRYPTAGE - Si l\u2019Assembl\u00e9e est largement favorable \u00e0 cette \u00e9volution, le S\u00e9nat, lui, est bien plus prudent.",
    "date": "2024-01-24",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-sur-la-fin-de-vie-les-cultes-expriment-leurs-reserves-20240123",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Loi sur la fin de vie: les cultes expriment leurs r\u00e9serves",
    "description": "R\u00e9unis mardi \u00e0 Paris, les responsables des principales religions ont r\u00e9affirm\u00e9 leur opposition \u00e0 une l\u00e9galisation du suicide assist\u00e9.",
    "date": "2024-01-23",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/elections-europeennes-la-majorite-percutee-par-la-crise-agricole-20240123",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "\u00c9lections europ\u00e9ennes: \u00abUne crise agricole aux allures de pi\u00e8ge pour la majorit\u00e9\u00bb",
    "description": "CONTRE-POINT - L\u2019urgence pour Gabriel Attal et son ministre de l\u2019Agriculture est d\u2019\u00e9viter d\u2019offrir de nouveaux bataillons \u00e9lectoraux au Rassemblement national.",
    "date": "2024-01-23",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/elections-europeennes-de-gauche-a-droite-les-jeunes-a-l-assaut-du-parlement-de-strasbourg-20240122",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "\u00c9lections europ\u00e9ennes: de gauche \u00e0 droite, les jeunes \u00e0 l\u2019assaut du Parlement de Strasbourg",
    "description": "D\u00c9CRYPTAGE - Tous les cinq ans, les \u00e9lections europ\u00e9ennes sont une occasion de renouveler une partie des parlementaires, faisant \u00e9merger des profils plus jeunes.",
    "date": "2024-01-22",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/marion-marechal-francois-xavier-bellamy-devrait-logiquement-etre-avec-nous-20240122",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Marion Mar\u00e9chal au Figaro: \u00abFran\u00e7ois-Xavier Bellamy devrait logiquement \u00eatre avec nous\u00bb",
    "description": "ENTRETIEN - La t\u00eate de liste de Reconqu\u00eate! estime que LR rejoindra Emmanuel Macron apr\u00e8s les europ\u00e9ennes.",
    "date": "2024-01-23",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-conseil-constitutionnel-ne-se-laisse-pas-guider-par-les-sondages-defend-laurent-fabius-20240126",
    "source": "Le Figaro - Flash Actu.xml",
    "title": "Le Conseil Constitutionnel ne se laisse \u00abpas guider par les sondages\u00bb, d\u00e9fend Laurent Fabius",
    "description": "Au lendemain de la large censure des Sages sur la loi immigration, le pr\u00e9sident de la haute juridiction Laurent Fabius, invit\u00e9 de France inter, s\u2019est d\u00e9fendu de toute d\u00e9cision politique.",
    "date": "2024-01-26",
    "categories": [
      "Flash Actu",
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-n-a-pas-besoin-de-moi-brigitte-macron-se-defend-de-toute-influence-sur-le-president-20240126",
    "source": "Le Figaro - Flash Actu.xml",
    "title": "\u00abIl n'a pas besoin de moi\u00bb : Brigitte Macron se d\u00e9fend de toute influence sur le pr\u00e9sident",
    "description": "Parfois tax\u00e9e d\u2019influencer les d\u00e9cisions du chef de l\u2019\u00c9tat, la premi\u00e8re dame, invit\u00e9e de RTL ce vendredi, s\u2019est d\u00e9fendue de toute \u00abmanipulation\u00bb et a soulign\u00e9 l\u2019investissement de son \u00e9poux dans ses fonctions.",
    "date": "2024-01-26",
    "categories": [
      "Flash Actu",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/antoine-vermorel-marques-lr-les-produits-agricoles-importes-doivent-respecter-nos-lois-20240126",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "Antoine Vermorel-Marques (LR): \u00abLes produits agricoles import\u00e9s doivent respecter nos lois\u00bb",
    "description": "ENTRETIEN - Le d\u00e9put\u00e9 LR de la Loire d\u00e9pose ce vendredi une proposition de loi visant \u00e0 imposer la r\u00e9ciprocit\u00e9 des normes. Il d\u00e9fend cette mesure de fermet\u00e9 pour lutter contre une concurrence d\u00e9loyale, source de la col\u00e8re agricole.",
    "date": "2024-01-26",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-censure-de-la-loi-immigration-un-jeu-de-dupes-qui-ne-fait-que-des-perdants-20240126",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Guillaume Tabard: \u00abCensure de la loi immigration, un jeu de dupes qui ne fait que des perdants\u00bb",
    "description": "CONTRE-POINT - Chacun feint de voir dans la d\u00e9cision du Conseil constitutionnel la validation de ses pr\u00e9visions.",
    "date": "2024-01-26",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/guerre-israel-hamas-des-elus-de-gauche-emmenes-par-eric-coquerel-vont-se-rendre-a-rafah-20240126",
    "source": "Le Figaro - Flash Actu.xml",
    "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : des \u00e9lus de gauche emmen\u00e9s par \u00c9ric Coquerel vont se rendre \u00e0 Rafah",
    "description": "Ce d\u00e9placement avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 la semaine derni\u00e8re par Jean-Luc M\u00e9lenchon, qui revenait lui-m\u00eame du Liban.",
    "date": "2024-01-26",
    "categories": [
      "Flash Actu",
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/municipales-de-2026-sylvain-maillard-les-indiscretions-du-figaro-magazine-20240126",
    "source": "Le Figaro - Le Figaro Magazine.xml",
    "title": "Municipales de 2026, Sylvain Maillard... Les indiscr\u00e9tions du Figaro Magazine",
    "description": "CHRONIQUE - Petites phrases et coulisses de la semaine politique, par Carl Meeus.",
    "date": "2024-01-26",
    "categories": [
      "Le Figaro Magazine",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/adrien-quatennens-prepare-son-retour-en-premiere-ligne-20240126",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Adrien Quatennens pr\u00e9pare son retour en premi\u00e8re ligne",
    "description": "R\u00c9CIT - Le discoureur de plateaux t\u00e9l\u00e9 n\u2019avait plus \u00e9t\u00e9 aper\u00e7u sur petit \u00e9cran depuis 2022. Jusqu\u2019\u00e0 la semaine derni\u00e8re.",
    "date": "2024-01-26",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/politiquement-votre-n071-cet-etrange-gouvernement-attal-en-deux-temps-20240126",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "\u00abPolitiquement v\u00f4tre\u00bb N\u00b071 - Cet \u00e9trange gouvernement Attal en deux temps",
    "description": "LETTRE EXCLUSIVE ABONN\u00c9S - Si les ministres ont \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s le 11 janvier, les secr\u00e9taires d\u2019\u00c9tat ne le seront pas avant le d\u00e9but du mois de f\u00e9vrier. Un entre-deux finalement assez rare et qui ne va pas sans risque.",
    "date": "2024-01-26",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/paris-lyon-marseille-le-nouvelle-loi-electorale-mauvaise-nouvelle-pour-la-gauche-20240126",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Paris, Lyon, Marseille: le nouvelle loi \u00e9lectorale, mauvaise nouvelle pour la gauche?",
    "description": "D\u00c9CRYPTAGE - Fin de partie pour le statut juridique particulier de Paris, Lyon et Marseille, favorisant l\u2019\u00e9lection de maires socialistes ou \u00e9cologistes lors d\u2019un troisi\u00e8me tour plus que contestable.",
    "date": "2024-01-26",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/manon-aubry-officialise-sa-candidature-aux-europeennes-pour-lfi-20240128",
    "source": "Le Figaro - Flash Actu.xml",
    "title": "Manon Aubry officialise sa candidature aux europ\u00e9ennes pour LFI",
    "description": "Le parti de Jean-Luc M\u00e9lenchon a longtemps milit\u00e9 pour une liste commune des partis de gauche mais il n'a pas \u00e9t\u00e9 suivi par les communistes, les socialistes et les \u00e9cologistes. Manon Aubry m\u00e8nera la liste de \u00abl\u2019Union populaire\u00bb.",
    "date": "2024-01-28",
    "categories": [
      "Flash Actu",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/gabriel-attal-defie-par-les-agriculteurs-20240128",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "Gabriel Attal d\u00e9fi\u00e9 par les agriculteurs",
    "description": "La d\u00e9claration de\u00a0politique g\u00e9n\u00e9rale risque d\u2019\u00eatre occult\u00e9e par la crise agricole.",
    "date": "2024-01-28",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/crise-des-agriculteurs-gabriel-attal-a-repondu-a-1-du-probleme-denonce-sebastien-chenu-20240128",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "Crise des agriculteurs : \u00abGabriel Attal a r\u00e9pondu \u00e0 1% du probl\u00e8me\u00bb, d\u00e9nonce S\u00e9bastien Chenu",
    "description": "Invit\u00e9 du \u00abGrand Jury RTL-Le Figaro-M6-Paris Premi\u00e8re\u00bb, le vice-pr\u00e9sident RN de l\u2019Assembl\u00e9e nationale a jug\u00e9 le premier ministre \u00abpas \u00e0 la hauteur\u00bb des enjeux, l\u2019accusant de vouloir \u00abeffacer notre ruralit\u00e9\u00bb.",
    "date": "2024-01-28",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-le-debauchage-de-rachida-dati-par-emmanuel-macron-la-mission-impossible-d-eric-ciotti-20240127",
    "source": "Le Figaro - Le Figaro Magazine.xml",
    "title": "Apr\u00e8s le d\u00e9bauchage de Rachida Dati par Emmanuel Macron, la mission impossible d\u2019\u00c9ric Ciotti",
    "description": "\u00c0 la t\u00eate des R\u00e9publicains depuis un peu plus d\u2019un an, le d\u00e9put\u00e9 des Alpes-Maritimes doit lutter pour continuer \u00e0 faire vivre son parti, face \u00e0 Emmanuel Macron, qui, en nommant des personnalit\u00e9s comme Rachida Dati au gouvernement, n\u2019a pas renonc\u00e9 \u00e0 le faire dispara\u00eetre.",
    "date": "2024-01-27",
    "categories": [
      "Le Figaro Magazine",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-gabriel-attal-renvoye-a-une-urgence-de-resultats-20240128",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Guillaume Tabard: \u00abGabriel Attal renvoy\u00e9 \u00e0 une urgence de r\u00e9sultats\u00bb",
    "description": "CONTRE-POINT - Aucun chef de gouvernement ne relance l\u2019action de l\u2019\u00c9tat \u00e0 frais nouveaux. Il est h\u00e9ritier et comptable des pesanteurs, des \u00e9checs et des renoncements pass\u00e9s.",
    "date": "2024-01-28",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-bretagne-la-droitisation-d-emmanuel-macron-desoriente-ses-soutiens-20240128",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "\u00abC\u2019est un r\u00eave qui s\u2019efface\u00bb: en Bretagne, la droitisation d\u2019Emmanuel Macron d\u00e9soriente ses soutiens",
    "description": "REPORTAGE - Dans cette r\u00e9gion mod\u00e9r\u00e9e, qui vote le plus pour le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, le durcissement de la loi immigration et la nomination d\u2019un gouvernement ancr\u00e9 \u00e0 droite ont laiss\u00e9 des traces.",
    "date": "2024-01-28",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/annonces-de-gabriel-attal-aux-agriculteurs-eric-ciotti-denonce-des-mesurettes-et-appelle-a-une-revolution-20240128",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Annonces de Gabriel Attal aux agriculteurs: \u00c9ric Ciotti d\u00e9nonce des \u00abmesurettes\u00bb et appelle \u00e0 une \u00abr\u00e9volution\u00bb",
    "description": "Le chef du parti Les R\u00e9publicains a notamment plaid\u00e9 dans un entretien au \u00abJDD\u00bb pour un revenu net de 1500 euros pour les agriculteurs.",
    "date": "2024-01-28",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/elle-essaye-de-se-presidentialiser-l-assemblee-nationale-terrain-favori-de-marine-le-pen-en-vue-de-2027-20240127",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "\u00abElle essaye de se pr\u00e9sidentialiser\u00bb: l\u2019Assembl\u00e9e nationale, terrain de jeu favori de Marine Le Pen en vue de 2027",
    "description": "R\u00c9CIT - Depuis qu\u2019elle dirige son groupe de 88 d\u00e9put\u00e9s, Marine Le Pen s'est plac\u00e9e au centre du jeu parlementaire, au grand dam de ses adversaires. Entre coups de sang et coups politiques, la triple candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle impose sa marque. Enqu\u00eate.",
    "date": "2024-01-27",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/sur-l-a64-bloquee-par-les-tracteurs-gabriel-attal-tente-de-rallier-a-lui-les-agriculteurs-20240126",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Sur l\u2019A64 bloqu\u00e9e par les tracteurs, Gabriel Attal tente de rallier \u00e0 lui les agriculteurs",
    "description": "R\u00c9CIT - \u00c0 cinq mois des \u00e9lections europ\u00e9ennes, le premier ministre s\u2019est rendu vendredi soir aupr\u00e8s des agriculteurs en col\u00e8re pour les remercier de leur mobilisation.",
    "date": "2024-01-26",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/colere-des-agriculteurs-le-gouvernement-ne-nous-a-entendus-que-partiellement-20240126",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "\u00abIl y a encore beaucoup de revendications auxquelles le ministre n\u2019a pas r\u00e9pondu\u00bb: le pr\u00e9sident de la FNSEA appelle \u00e0 la poursuite de la mobilisation",
    "description": "Arnaud Rousseau n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 convaincu par les annonces du premier ministre Gabriel Attal.",
    "date": "2024-01-26",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/colere-des-agriculteurs-la-classe-politique-reste-sceptique-apres-les-annonces-du-premier-ministre-20240126",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Col\u00e8re des agriculteurs: la classe politique reste sceptique apr\u00e8s les annonces du premier ministre",
    "description": "Les premi\u00e8res r\u00e9actions ne sont pas teint\u00e9es d\u2019un enthousiasme d\u00e9bordant.",
    "date": "2024-01-26",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/jean-yves-bony-lr-defiscaliser-le-gazole-non-routier-ne-calmera-pas-la-grogne-des-agriculteurs-20240126",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Jean-Yves Bony (LR): \u00abD\u00e9fiscaliser le gazole non routier ne calmera pas la grogne des agriculteurs\u00bb",
    "description": "ENTRETIEN - En r\u00e9ponse \u00e0 la col\u00e8re des paysans, le d\u00e9put\u00e9 et ancien agriculteur plaide en faveur de l\u2019application des lois d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9es, comme EGalim 1, ainsi qu\u2019une grande r\u00e9forme de l\u2019agriculture.",
    "date": "2024-01-26",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-le-fiasco-de-la-loi-immigration-la-droite-veut-durcir-son-opposition-20240126",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Apr\u00e8s le fiasco de la loi immigration, la droite veut durcir son opposition",
    "description": "Au sein du parti d\u2019\u00c9ric Ciotti, certains t\u00e9nors regrettent vivement d\u2019avoir jou\u00e9 le jeu de la coconstruction du texte immigration avec le gouvernement.",
    "date": "2024-01-26",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-un-debat-legitime-sur-le-role-du-conseil-constitutionnel-20240126",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Guillaume Tabard: \u00abUn d\u00e9bat l\u00e9gitime sur le r\u00f4le du Conseil constitutionnel\u00bb",
    "description": "CONTRE-POINT - S\u2019interroger sur l\u2019\u00e9tendue du pouvoir des d\u00e9cisions des Sages de la rue Montpensier n\u2019est pas un crime contre les institutions, ni le signe d\u2019une tentation \u00abillib\u00e9rale\u00bb.",
    "date": "2024-01-26",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-coup-d-etat-de-droit-tartufferie-politique-le-conseil-constitutionnel-sous-le-feu-des-critiques-20240126",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Loi immigration: \u00abCoup d\u2019\u00c9tat de droit\u00bb, \u00abtartufferie politique\u00bb\u2026 Le Conseil constitutionnel sous le feu des critiques",
    "description": "R\u00c9CIT - Les attaques les plus virulentes sont naturellement venues des R\u00e9publicains. Le RN, lui, pointe l\u2019urgence d\u2019une r\u00e9vision.",
    "date": "2024-01-26",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/gabriel-attal-detaille-son-choc-de-simplification-pour-l-agriculture-20240126",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Gabriel Attal d\u00e9taille son \u00abchoc de simplification\u00bb pour l\u2019agriculture",
    "description": "Le premier ministre a annonc\u00e9 dix mesures pour faciliter le travail des exploitants ainsi que la fin de la hausse de la fiscalit\u00e9 sur le gazole non routier.",
    "date": "2024-01-27",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/2027-union-de-la-gauche-fronde-chez-les-insoumis-les-confidences-de-jean-luc-melenchon-au-figaro-20240126",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "2027, union de la gauche, fronde chez les Insoumis... Les confidences de Jean-Luc M\u00e9lenchon au Figaro",
    "description": "EXCLUSIF - Le chef de LFI mise sur\u00a0une radicalisation de la soci\u00e9t\u00e9 pour avancer jusqu\u2019\u00e0 2027, m\u00eame sans le reste de\u00a0la gauche.",
    "date": "2024-01-26",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/colere-des-agriculteurs-comment-emmanuel-macron-s-est-active-pour-obtenir-le-report-de-l-accord-mercosur-20240129",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Col\u00e8re des agriculteurs: comment Emmanuel Macron s\u2019est activ\u00e9 pour obtenir le report de l\u2019accord Mercosur",
    "description": "D\u00c9CRYPTAGE - M\u00eame s\u2019il laisse pour l\u2019instant son premier ministre g\u00e9rer la situation br\u00fblante, le pr\u00e9sident compte profiter du Conseil europ\u00e9en pour r\u00e9investir le sujet.",
    "date": "2024-01-29",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-l-hypothese-valerie-hayer-une-fille-d-agriculteurs-comme-chef-de-file-macroniste-20240129",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Europ\u00e9ennes: l\u2019hypoth\u00e8se Val\u00e9rie Hayer, une \u00abfille d\u2019agriculteurs\u00bb comme chef de file macroniste",
    "description": "R\u00e9cemment \u00e9lue \u00e0 la t\u00eate du groupe Renew, l\u2019eurod\u00e9put\u00e9e Renaissance est d\u00e9sormais cit\u00e9e pour prendre la t\u00eate de la liste du camp d\u2019Emmanuel Macron.",
    "date": "2024-01-29",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-agriculture-ecologie-europe-triptyque-impossible-20240129",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Guillaume Tabard: \u00abAgriculture, \u00e9cologie, Europe, triptyque impossible?\u00bb",
    "description": "CONTRE-POINT - Dans la s\u00e9quence qui s\u2019ouvre, il sera difficile pour le chef de l\u2019\u00c9tat d\u2019\u00eatre \u00e0 la fois d\u2019\u00eatre le h\u00e9raut de l\u2019Europe telle qu\u2019elle fonctionne aujourd\u2019hui et le d\u00e9fenseur de ceux qui p\u00e2tissent de ses r\u00e8gles.",
    "date": "2024-01-29",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-discours-de-gabriel-attal-percute-par-la-crise-agricole-20240129",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Le discours de Gabriel Attal percut\u00e9 par la crise agricole",
    "description": "Alors que des cort\u00e8ges de tracteurs bloquent le pays, le premier ministre doit expliquer aux Fran\u00e7ais la strat\u00e9gie de son gouvernement.",
    "date": "2024-01-29",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-l-assemblee-nationale-l-augmentation-du-budget-des-deputes-provoque-la-colere-de-certains-collaborateurs-20240129",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "\u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, l\u2019augmentation du budget des d\u00e9put\u00e9s provoque la col\u00e8re de certains collaborateurs",
    "description": "Face \u00e0 l\u2019augmentation de 300 euros de l\u2019avance de frais de mandat des d\u00e9put\u00e9s, un petit groupe de collaborateurs parlementaire s\u2019insurge.",
    "date": "2024-01-30",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/oudea-castera-accuse-certains-de-faire-d-elle-un-symbole-d-une-caste-a-abattre-20240130",
    "source": "Le Figaro - Flash Actu.xml",
    "title": "Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra accuse certains de faire d'elle un \u00absymbole d'une caste\u00bb \u00e0 \u00ababattre\u00bb",
    "description": "Depuis sa nomination, la nouvelle ministre de l\u2019\u00c9ducation et des Sports est prise dans une pol\u00e9mique sur la scolarit\u00e9 de ses enfants dans l'\u00e9tablissement priv\u00e9 Stanislas.",
    "date": "2024-01-30",
    "categories": [
      "Flash Actu",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/paris-la-senatrice-catherine-dumas-succede-a-rachida-dati-a-la-tete-du-groupe-lr-20240130",
    "source": "Le Figaro - Flash Actu.xml",
    "title": "Paris : la s\u00e9natrice Catherine Dumas succ\u00e8de \u00e0 Rachida Dati \u00e0 la t\u00eate du groupe LR",
    "description": "Catherine Dumas devient pr\u00e9sidente du groupe Changer Paris et remplace Rachida Dati. Jean-Pierre Lecoq, maire LR du VIe arrondissement, avait annonc\u00e9 deux heures avant le retrait de sa candidature, souhaitant privil\u00e9gier \u00abl\u2019union\u00bb.",
    "date": "2024-01-30",
    "categories": [
      "Flash Actu",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/agriculture-travail-sante-ecole-ce-qu-il-faut-retenir-du-discours-de-politique-generale-de-gabriel-attal-20240130",
    "source": "Le Figaro - La Une Eco.xml",
    "title": "Agriculture, travail, sant\u00e9, \u00e9cole... Ce qu\u2019il faut retenir du discours de politique g\u00e9n\u00e9rale de Gabriel Attal",
    "description": "Le premier ministre s\u2019est exprim\u00e9 pendant une heure et demie devant les d\u00e9put\u00e9s. Comme pr\u00e9vu, il n\u2019a pas engag\u00e9 la responsabilit\u00e9 du gouvernement, en ne se soumettant pas \u00e0 un vote de confiance apr\u00e8s son intervention.",
    "date": "2024-01-30",
    "categories": [
      "Economie",
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/agriculteurs-mercosur-guerre-en-ukraine-les-declarations-d-emmanuel-macron-en-visite-d-etat-en-suede-20240130",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "Agriculteurs, Mercosur, guerre en Ukraine... Les d\u00e9clarations d\u2019Emmanuel Macron en visite d\u2019\u00c9tat en Su\u00e8de",
    "description": "Lors de sa visite officielle en Su\u00e8de, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a estim\u00e9 que ce serait de la \u00abfacilit\u00e9 de tout mettre sur le dos de l'Europe\u00bb pour expliquer les difficult\u00e9s des agriculteurs fran\u00e7ais.",
    "date": "2024-01-30",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-assemblee-nationale-adopte-le-projet-de-loi-visant-a-inscrire-le-droit-a-l-ivg-dans-la-constitution-20240130",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "L\u2019Assembl\u00e9e nationale adopte le projet de loi visant \u00e0 inscrire le droit \u00e0 l\u2019IVG dans la Constitution",
    "description": "Les d\u00e9put\u00e9s ont largement vot\u00e9 le texte port\u00e9 par le gouvernement. Plusieurs d\u00e9put\u00e9s LR et RN s\u2019y sont oppos\u00e9s, en vain.",
    "date": "2024-01-30",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-discours-de-politique-generale-gabriel-attal-passe-son-grand-oral-en-pleine-colere-des-agriculteurs-20240130",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "Discours de politique g\u00e9n\u00e9rale de Gabriel Attal : un \u00abcatalogue\u00bb sans \u00abaucun souffle\u00bb, pointe Marine Le Pen",
    "description": "Le premier ministre, Gabriel Attal, a effectu\u00e9 ce mardi son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale, provoquant les critiques des oppositions.",
    "date": "2024-01-30",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/attal-esquisse-son-style-en-misant-davantage-sur-la-continuite-que-sur-la-rupture-20240130",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "Attal esquisse son style en misant davantage sur la continuit\u00e9 que sur la rupture",
    "description": "D\u00c9CRYPTAGE - Le premier ministre a prononc\u00e9 sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale mardi apr\u00e8s-midi. Devant un H\u00e9micycle agit\u00e9 mais pas survolt\u00e9, il a longuement d\u00e9fendu le bilan du pr\u00e9sident.",
    "date": "2024-01-30",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/discours-de-politique-generale-de-gabriel-attal-jean-luc-melenchon-denonce-le-discours-le-plus-reactionnaire-depuis-un-siecle-20240130",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "Discours de politique g\u00e9n\u00e9rale de Gabriel Attal: un \u00abdiscours r\u00e9actionnaire\u00bb pour la gauche, un \u00abcatalogue\u00bb d\u2019annonces pour la droite",
    "description": "Apr\u00e8s une heure et demie de discours, les oppositions ont critiqu\u00e9 la feuille du route du nouveau premier ministre, d\u00e9voil\u00e9e ce mardi lors de sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
    "date": "2024-01-30",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/avez-vous-ete-convaincu-par-la-declaration-de-politique-generale-de-gabriel-attal-20240130",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "Avez-vous \u00e9t\u00e9 convaincu par la d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale de Gabriel Attal ?",
    "description": "",
    "date": "2024-01-30",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/ivg-dans-la-constitution-la-droite-prudente-20240130",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "IVG dans la Constitution: la droite prudente",
    "description": "D\u00c9CRYPTAGE - Si le texte a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e nationale, la majorit\u00e9 s\u00e9natoriale reste dubitatif du texte gouvernemental.",
    "date": "2024-01-30",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/ivg-dans-la-constitution-le-groupe-parlementaire-rn-parvient-a-contenir-ses-divisions-sur-le-sujet-20240130",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "IVG dans la Constitution: le groupe parlementaire RN parvient \u00e0 contenir ses divisions sur le sujet",
    "description": "D\u00c9CRYPTAGE - Marine Le\u00a0Pen et 45 de ses d\u00e9put\u00e9s ont approuv\u00e9 la constitutionnalisation de ce droit mardi, quand 14 autres se sont abstenus et 12 ont vot\u00e9 contre.",
    "date": "2024-01-30",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/bruno-retailleau-avec-attal-il-n-y-aura-pas-de-rupture-avec-le-logiciel-macroniste-20240130",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Bruno Retailleau: \u00abAvec Attal, il n\u2019y aura pas de rupture avec le logiciel macroniste\u00bb",
    "description": "ENTRETIEN - \u2005Dans un entretien au Figaro, le chef de file des LR au S\u00e9nat avoue ne pas avoir \u00e9t\u00e9 convaincu par le premier ministre apr\u00e8s sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale.",
    "date": "2024-01-30",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/discours-de-gabriel-attal-la-nupes-depose-une-motion-de-censure-le-rn-et-la-droite-temporisent-20240130",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Discours de Gabriel Attal: la Nupes d\u00e9pose une motion de censure, le RN et la droite temporisent",
    "description": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que 146\u00a0d\u00e9put\u00e9s de gauche ont d\u00e9pos\u00e9 une motion, l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de l\u2019H\u00e9micycle patiente.",
    "date": "2024-01-30",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-sur-gabriel-attal-des-intentions-fortes-des-intonations-classiques-20240130",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Guillaume Tabard sur Gabriel Attal: \u00abDes intentions fortes, des intonations classiques\u00bb",
    "description": "CONTREPOINT - Ce nouveau premier ministre qui aime tant parler de \u00abchoc\u00bb se devait d\u2019en cr\u00e9er un lui-m\u00eame. Dans la forme autant que dans le fond.",
    "date": "2024-01-30",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/colere-des-agriculteurs-la-contre-programmation-suedoise-d-emmanuel-macron-mise-en-echec-par-l-actualite-20240130",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Col\u00e8re des agriculteurs: la contre-programmation su\u00e9doise d\u2019Emmanuel Macron mise en \u00e9chec par l\u2019actualit\u00e9",
    "description": "REPORTAGE - M\u00eame dans la qui\u00e9tude nordique, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique n\u2019a pas pu \u00e9chapper au mouvement de grogne des agriculteurs qui embrase la France depuis une dizaine de jours.",
    "date": "2024-01-30",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-francois-xavier-bellamy-et-pascal-canfin-un-premier-debat-organise-par-le-figaro-entre-deux-tetes-d-affiche-que-tout-oppose-20240130",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Europ\u00e9ennes : Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy et Pascal Canfin, un premier d\u00e9bat organis\u00e9 par \u00abLe Figaro\u00bb entre deux t\u00eates d\u2019affiche que tout oppose",
    "description": "La campagne des \u00e9lections europ\u00e9ennes s'ouvre avec une premi\u00e8re confrontation t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e sur la question agricole, diffus\u00e9e par \u00abLe Figaro\u00bb ce mardi \u00e0 partir de 21 heures, entre la t\u00eate de liste des R\u00e9publicains et l\u2019eurod\u00e9put\u00e9 Renaissance, figure de l\u2019\u00e9cologie au Parlement europ\u00e9en.",
    "date": "2024-01-30",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/vote-de-confiance-le-groupe-liot-va-deposer-une-proposition-de-loi-pour-obliger-le-premier-ministre-a-s-y-soumettre-20240130",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Vote de confiance : le pr\u00e9sident du groupe Liot va d\u00e9poser une proposition de loi pour obliger le premier ministre \u00e0 s\u2019y soumettre",
    "description": "L\u2019initiative est soutenue par la gauche, mais la majorit\u00e9, comme LR et le RN, s\u2019y opposent. Elle pourrait \u00eatre d\u00e9battue lors de la niche parlementaire du groupe en juin prochain.",
    "date": "2024-01-30",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/ces-declarations-de-politique-generale-qui-ont-marque-la-ve-republique-20240130",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Ces d\u00e9clarations de politique g\u00e9n\u00e9rale qui ont marqu\u00e9 la Ve R\u00e9publique",
    "description": "Gabriel Attal est attendu ce mardi pour pr\u00e9senter sa feuille de route \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Retour sur les d\u00e9clarations de politique g\u00e9n\u00e9rale qui ont marqu\u00e9 la Ve R\u00e9publique.",
    "date": "2024-01-30",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/au-cours-d-un-recent-dejeuner-entre-amis-edouard-philippe-et-jean-francois-cope-evoquent-l-avenir-20240206",
    "source": "Le Figaro - Flash Actu.xml",
    "title": "Au cours d\u2019un r\u00e9cent d\u00e9jeuner entre \u00abamis\u00bb, \u00c9douard Philippe et Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9 \u00e9voquent l\u2019\u00abavenir\u00bb",
    "description": "INFO LE FIGARO - L\u2019ancien ministre d\u2019Emmanuel Macron, qui ne cache gu\u00e8re ses ambitions \u00e9lys\u00e9ennes, et le maire LR de Meaux, qui a par le pass\u00e9 soutenu l\u2019id\u00e9e d\u2019une \u00abcoalition\u00bb avec le camp pr\u00e9sidentiel, se sont r\u00e9unis la semaine derni\u00e8re.",
    "date": "2024-02-06",
    "categories": [
      "Flash Actu",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/gouvernement-le-retour-de-francois-bayrou-au-coeur-des-tractations-20240206",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "Gouvernement: le retour de Fran\u00e7ois Bayrou au c\u0153ur des tractations",
    "description": "R\u00c9CIT - Emmanuel Macron et Gabriel Attal veulent aussi profiter du remaniement pour trancher le cas d\u2019Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra, fragilis\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00c9ducation.",
    "date": "2024-02-06",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/un-homme-d-experience-et-d-une-grande-competence-rachida-dati-ne-tarit-pas-d-eloge-sur-francois-bayrou-20240206",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "\u00abUn homme d'exp\u00e9rience\u00bb et \u00abd'une grande comp\u00e9tence\u00bb : Rachida Dati ne tarit pas d'\u00e9loges sur Fran\u00e7ois Bayrou",
    "description": "Pour la ministre de la Culture, \u00abc'est au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de savoir o\u00f9 (Fran\u00e7ois Bayrou) peut \u00eatre utile\u00bb.",
    "date": "2024-02-06",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/polemique-autour-de-l-hommage-aux-victimes-du-hamas-une-querelle-qui-fait-trop-d-honneur-aux-insoumis-20240206",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "Pol\u00e9mique autour de l\u2019hommage aux victimes du Hamas: \u00abUne querelle qui fait trop d\u2019honneur aux Insoumis\u00bb",
    "description": "ANALYSE - Personne n\u2019a oubli\u00e9 que la r\u00e9action de LFI le soir des attaques du Hamas ne fut que de remettre la faute sur Isra\u00ebl. Cinq familles de victimes se disent choqu\u00e9es par la pr\u00e9sence de LFI aux Invalides.",
    "date": "2024-02-06",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-hommage-aux-victimes-francaises-du-hamas-n-echappe-pas-aux-polemiques-20240206",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "L\u2019hommage aux victimes fran\u00e7aises du Hamas n\u2019\u00e9chappe pas aux pol\u00e9miques",
    "description": "D\u00c9CRYPTAGE - La pr\u00e9sence de La France insoumise \u00e0 cette c\u00e9r\u00e9monie pr\u00e9sid\u00e9e par Emmanuel Macron suscite la col\u00e8re des familles de victimes et d\u2019une large part de la classe politique.",
    "date": "2024-02-06",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/jordan-bardella-marc-ferracci-les-indiscretions-du-figaro-magazine-20240202",
    "source": "Le Figaro - Le Figaro Magazine.xml",
    "title": "Jordan Bardella, Marc Ferracci... Les indiscr\u00e9tions du Figaro Magazine",
    "description": "CHRONIQUE - Petites phrases et coulisses de la semaine politique, par Carl Meeus.",
    "date": "2024-02-02",
    "categories": [
      "Le Figaro Magazine",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/hommage-aux-victimes-du-hamas-la-presence-de-lfi-est-une-insulte-20240206",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Hommage aux victimes du Hamas: \u00abLa pr\u00e9sence de\u00a0LFI est une insulte\u00bb, estime Mathieu Lef\u00e8vre (Renaissance)",
    "description": "ENTRETIEN - Pour le d\u00e9put\u00e9 Renaissance, les Insoumis devraient \u00abavoir la d\u00e9cence de ne pas venir\u00bb \u00e0 l\u2019hommage aux victimes fran\u00e7aises du Hamas.",
    "date": "2024-02-06",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/si-je-suis-en-tete-aux-elections-europeennes-je-demanderai-la-dissolution-de-l-assemblee-assure-bardella-20240206",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "\u00abSi je suis en t\u00eate aux \u00e9lections europ\u00e9ennes, je demanderai la dissolution de l'Assembl\u00e9e\u00bb, assure Bardella",
    "description": "Si le pr\u00e9sident du parti \u00e0 la flamme reste discret sur la composition de sa liste pour le scrutin du 9 juin prochain, il entend \u00abpr\u00e9parer le Rassemblement national \u00e0 l\u2019exercice du pouvoir\u00bb.",
    "date": "2024-02-06",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-berlin-gabriel-attal-met-le-cap-sur-les-europeennes-en-ciblant-les-extremes-20240205",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "\u00c0 Berlin, Gabriel Attal met le cap sur les Europ\u00e9ennes en ciblant \u00ables extr\u00eames\u00bb",
    "description": "D\u00c9CRYPTAGE - Pour son premier d\u00e9placement \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, le nouvel h\u00f4te de Matignon a lou\u00e9 l\u2019unit\u00e9 de l\u2019UE face aux \u00abbas instincts qui tentent de la saborder\u00bb.",
    "date": "2024-02-06",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/rassemblement-national-entre-marine-le-pen-et-jordan-bardella-une-histoire-de-succession-20240205",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Rassemblement national: entre Marine Le Pen et Jordan Bardella, une histoire de succession",
    "description": "D\u00c9CRYPTAGE - Au milieu d\u2019une impr\u00e9visibilit\u00e9 judiciaire et politique, une chose rassure Marine Le Pen: la trajectoire politique de son h\u00e9ritier.",
    "date": "2024-02-06",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-francois-bayrou-des-reves-intacts-pour-2027-plus-que-des-envies-pour-2024-20240205",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Guillaume Tabard: \u00abFran\u00e7ois Bayrou, des r\u00eaves intacts pour 2027, plus que des envies pour 2024\u00bb",
    "description": "CONTRE-POINT - Vingt-deux ans apr\u00e8s la premi\u00e8re de ses trois tentatives pr\u00e9sidentielles, le patron du MoDem n\u2019a pas encore renonc\u00e9 \u00e0 devenir le premier en France.",
    "date": "2024-02-06",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/relaxe-dans-l-affaire-des-assistants-francois-bayrou-voit-son-horizon-politique-se-degager-20240205",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Relax\u00e9 apr\u00e8s sept ans de proc\u00e9dure, Fran\u00e7ois Bayrou veut peser sur la fin du quinquennat",
    "description": "D\u00c9CRYPTAGE - Malgr\u00e9 la condamnation de huit ex-cadres, le pr\u00e9sident du MoDem a \u00e9t\u00e9 blanchi dans l\u2019affaire des assistants parlementaires europ\u00e9ens. Au moment o\u00f9 le gouvernement s\u2019\u00e9toffe, il retrouve de l\u2019influence.",
    "date": "2024-02-06",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/malgre-sa-rupture-avec-lr-les-ambitions-intactes-de-rachida-dati-pour-paris-20240205",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Malgr\u00e9 sa rupture avec LR, les ambitions intactes de Rachida Dati pour Paris",
    "description": "ENQU\u00caTE - La ministre de la Culture, qui entend garder son influence sur l\u2019opposition municipale, doit participer au prochain Conseil de Paris.",
    "date": "2024-02-05",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/aux-deputes-slogans-je-prefere-les-deputes-meritants-aux-sables-d-olonne-et-face-au-malaise-des-pecheurs-bellamy-cible-bardella-20240205",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "\u00abTrop facile d'\u00e9pouser la col\u00e8re pour d\u00e9fendre sa boutique\u00bb : aux Sables-d\u2019Olonne et face au malaise des p\u00eacheurs, Bellamy cible Bardella",
    "description": "La t\u00eate de liste LR aux europ\u00e9ennes est all\u00e9 \u00e0 la rencontre d\u2019une fili\u00e8re mise \u00e0 mal par la d\u00e9cision du Conseil d\u2019\u00c9tat d\u2019interdire la p\u00eache dans le golfe de Gascogne, pendant un mois.",
    "date": "2024-02-05",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/au-ps-la-strategie-d-apaisement-de-mayer-rossignol-un-an-apres-son-combat-contre-faure-20240205",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Au PS, la strat\u00e9gie d\u2019apaisement de Mayer-Rossignol, un an apr\u00e8s son combat contre Faure",
    "description": "Le maire de Rouen, ex-finaliste du congr\u00e8s, veut revenir sur le devant de la sc\u00e8ne et souhaite participer \u00e0 la recomposition de la gauche.",
    "date": "2024-02-05",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/ferme-la-en-pleine-seance-a-l-assemblee-marine-le-pen-s-enerve-contre-l-ex-ministre-nadia-hai-20240205",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "\u00abFerme-la\u00bb : en pleine s\u00e9ance \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, Marine Le Pen s\u2019\u00e9nerve contre l\u2019ex-ministre Nadia Hai",
    "description": "La sc\u00e8ne s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e pendant l\u2019examen de la motion de censure de la Nupes contre Gabriel Attal. Nadia Hai regrette \u00abla vulgarit\u00e9\u00bb de la pr\u00e9sidente du groupe Rassemblement national.",
    "date": "2024-02-05",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/gabriel-attal-deja-confronte-a-une-premiere-motion-de-censure-a-l-assemblee-nationale-20240205",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Gabriel Attal d\u00e9j\u00e0 confront\u00e9 \u00e0 une premi\u00e8re motion de censure \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
    "description": "Le texte, d\u00e9pos\u00e9 par les oppositions de gauche, n\u2019a quasiment aucune chance d\u2019\u00eatre adopt\u00e9.",
    "date": "2024-02-05",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-a-l-education-nationale-une-autre-ministre-peut-etre-mais-pas-une-autre-politique-20240204",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Guillaume Tabard: \u00ab\u00c0 l\u2019\u00c9ducation nationale, une autre ministre, peut-\u00eatre, mais pas une autre politique\u00bb",
    "description": "CONTRE-POINT - En cas de remplacement d\u2019Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra \u00e0 son poste, Emmanuel Macron et Gabriel Attal se fixent un double imp\u00e9ratif. Le premier est de trouver un profil politique, capable de r\u00e9sister aux pi\u00e8ges de m\u00e9thode. Le second est d\u2019\u00e9viter d\u2019envoyer un signal d\u2019abandon des r\u00e9formes.",
    "date": "2024-02-05",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/remaniement-l-influence-perdue-des-grognards-de-macron-20240204",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Remaniement: l\u2019influence perdue des \u00abgrognards\u00bb de Macron",
    "description": "R\u00c9CIT - Des fid\u00e8les comme Richard Ferrand ou Fran\u00e7ois Bayrou esp\u00e8rent un r\u00e9\u00e9quilibrage.",
    "date": "2024-02-05",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/pesticides-christophe-bechu-dement-tout-recul-sur-la-biodiversite-et-la-sante-20240204",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Pesticides : Christophe B\u00e9chu d\u00e9ment tout \u00abrecul\u00bb sur la biodiversit\u00e9 et la sant\u00e9",
    "description": "Invit\u00e9 du \u00abGrand Jury RTL-Le-Figaro-M6-Paris Premi\u00e8re\u00bb, le ministre de la Transition \u00e9cologique a justifi\u00e9 la \u00abmise sur pause\u00bb du plan \u00c9cophyto, qui doit r\u00e9duire l\u2019utilisation de pesticides en France.",
    "date": "2024-02-04",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/audiovisuel-public-rachida-dati-veut-que-toutes-les-opinions-aient-leur-juste-place-20240204",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Audiovisuel public : Rachida Dati veut que \u00abtoutes les opinions\u00bb aient \u00ableur juste place\u00bb",
    "description": "La ministre de la Culture a annonc\u00e9 dans un entretien au JDD qu\u2019elle rencontrera prochainement les dirigeants du service public audiovisuel.",
    "date": "2024-02-04",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/marie-toussaint-arnaud-gaillot-l-ecologie-fait-partie-de-l-agriculture-20240202",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Mod\u00e8le agricole, pesticides... la confrontation entre la candidate \u00e9cologiste aux europ\u00e9ennes et le patron des Jeunes Agriculteurs",
    "description": "ENTRETIEN CROIS\u00c9 - En pleine crise agricole, Marie Toussaint et Arnaud Gaillot d\u00e9battent sur l'\u00e9volution du m\u00e9tier et de ses cons\u00e9quences aupr\u00e8s du Figaro.",
    "date": "2024-02-03",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-executif-fustige-l-ecologie-punitive-et-s-attire-les-critiques-de-la-gauche-20240202",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "L\u2019ex\u00e9cutif fustige l\u2019\u00ab\u00e9cologie punitive\u00bb et s\u2019attire les critiques de la gauche",
    "description": "D\u00c9CRYPTAGE - Pour r\u00e9pondre \u00e0 la col\u00e8re des agriculteurs, Emmanuel Macron assume de \u00abmettre en pause\u00bb un certain nombre de normes environnementales, \u00e0 commencer par un plan de r\u00e9duction des pesticides.",
    "date": "2024-02-02",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/mayotte-qu-implique-la-fin-des-visas-territorialises-annonces-par-gerald-darmanin-20240211",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "Mayotte : qu\u2019implique la fin des \u00abvisas territorialis\u00e9s\u00bb annonc\u00e9e par G\u00e9rald Darmanin ?",
    "description": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur veut supprimer ce dispositif qui emp\u00eache actuellement les \u00e9trangers en situation r\u00e9guli\u00e8re sur l\u2019archipel de se rendre en m\u00e9tropole.",
    "date": "2024-02-11",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/fin-du-droit-du-sol-a-mayotte-une-decision-bienvenue-mais-tardive-pour-la-droite-une-rupture-historique-pour-la-gauche-20240211",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "Fin du droit du sol \u00e0 Mayotte : une d\u00e9cision bienvenue mais tardive pour la droite, une \u00abrupture historique\u00bb pour la gauche",
    "description": "Annonc\u00e9e dimanche par G\u00e9rald Darmanin, la suppression du droit du sol dans l\u2019archipel a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9e par LR et le RN, mais vivement critiqu\u00e9e par les rangs de la gauche.",
    "date": "2024-02-11",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-le-rassemblement-national-confirme-sa-confortable-avance-sur-le-camp-presidentiel-20240211",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "Europ\u00e9ennes : le Rassemblement national confirme sa confortable avance sur le camp pr\u00e9sidentiel",
    "description": "SONDAGE EXCLUSIF - Malgr\u00e9 un l\u00e9ger tassement, Jordan Bardella distance de dix points la majorit\u00e9 avec 28 \u00e0 29% des intentions de vote, selon notre dernier sondage Ifop-Fiducial. Si le RN n\u2019a pas profit\u00e9 de la crise agricole, la macronie ne peut pas compter sur un \u00abeffet Attal\u00bb.",
    "date": "2024-02-11",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-marion-marechal-petites-victoires-et-grandes-angoisses-20240211",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "Europ\u00e9ennes: Marion Mar\u00e9chal, petites victoires et grandes angoisses",
    "description": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019ancienne d\u00e9put\u00e9e du Front national voit l\u2019avenir \u00e9lectoral de sa liste Reconqu\u00eate! \u00eatre incertain.",
    "date": "2024-02-11",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/raphael-glucksmann-rattrape-par-les-querelles-internes-du-ps-20240211",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "Rapha\u00ebl Glucksmann rattrap\u00e9 par les querelles internes du PS",
    "description": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors qu\u2019elle appelle ses troupes \u00e0 serrer les rangs, la direction du Parti Socialiste s\u2019est agac\u00e9e ces derniers jours d\u2019un vent de contestation interne.",
    "date": "2024-02-11",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/xavier-bertrand-gerard-larcher-rassemblement-national-les-indiscretions-du-figaro-magazine-20240209",
    "source": "Le Figaro - Le Figaro Magazine.xml",
    "title": "Xavier Bertrand, G\u00e9rard Larcher, Rassemblement national... Les indiscr\u00e9tions du Figaro Magazine",
    "description": "CHRONIQUE - Petites phrases et coulisses de la semaine politique, par Carl Meeus.",
    "date": "2024-02-09",
    "categories": [
      "Le Figaro Magazine",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/fin-du-droit-du-sol-a-mayotte-pourquoi-faut-il-changer-la-constitution-20240211",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Fin du droit du sol \u00e0 Mayotte : pourquoi faut-il changer la Constitution ?",
    "description": "Afin de \u00abcouper l\u2019attractivit\u00e9\u00bb de l\u2019archipel mahorais, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin a annonc\u00e9 ce dimanche \u00abla fin du droit du sol \u00e0 Mayotte\u00bb. Pour ce faire, l\u2019ex\u00e9cutif envisage une \u00abr\u00e9vision constitutionnelle\u00bb.",
    "date": "2024-02-11",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-francois-xavier-bellamy-en-campagne-face-aux-vents-contraires-20240211",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Europ\u00e9ennes : Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy en campagne, face aux vents contraires",
    "description": "R\u00c9CIT - Tandis que Jordan Bardella caracole en t\u00eate des intentions de vote et que Marion Mar\u00e9chal cherche \u00e0 ronger ce qu'il reste de l'\u00e9lectorat de droite, la t\u00eate de liste LR entend se frayer un chemin.",
    "date": "2024-02-11",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/deces-de-robert-badinter-emmanuel-macron-rendra-un-hommage-national-a-un-sage-20240209",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "D\u00e9c\u00e8s de Robert Badinter: Emmanuel Macron rendra un hommage national \u00e0 \u00abun sage\u00bb",
    "description": "Interrog\u00e9 sur une \u00e9ventuelle entr\u00e9e au Panth\u00e9on de celui qui a port\u00e9 l\u2019abolition de la peine de mort en 1981, le chef de l\u2019\u00c9tat n\u2019a pas dit non.",
    "date": "2024-02-09",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/robert-badinter-l-enfance-les-kneidlers-de-sa-grand-mere-les-salauds-et-les-justes-20240209",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Robert Badinter: l\u2019enfance, les kneidlers de sa grand-m\u00e8re, les salauds et les justes",
    "description": "PORTRAIT - Prudent, nuanc\u00e9, l\u2019avocat apparaissait assez \u00e9loign\u00e9 de l\u2019image que certains avaient de lui, celle d\u2019un homme dot\u00e9 d\u2019\u0153ill\u00e8res id\u00e9ologiques, pour qui le monde se serait s\u00e9par\u00e9 entre les bons et les m\u00e9chants.",
    "date": "2024-02-09",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/gabriel-attal-convoque-un-seminaire-pour-passer-au-concret-20240209",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Gabriel Attal convoque un s\u00e9minaire pour passer au concret",
    "description": "Lors de cette r\u00e9union, qui aura lieu samedi, le premier ministre clarifiera le calendrier des r\u00e9formes qu\u2019il entend porter.",
    "date": "2024-02-09",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-l-assemblee-nationale-des-postes-cles-remis-en-jeu-apres-le-remaniement-20240209",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "\u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, des postes cl\u00e9s remis en jeu apr\u00e8s le remaniement",
    "description": "Les ministres d\u2019aujourd\u2019hui sont souvent les cadres d\u2019hier au Palais Bourbon. Ce remaniement ne fait pas exception.",
    "date": "2024-02-09",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-un-remaniement-qui-signe-un-depart-plus-poussif-qu-offensif-20240209",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Guillaume Tabard: \u00abUn remaniement qui signe un d\u00e9part plus poussif qu\u2019offensif\u00bb",
    "description": "CONTRE-POINT - Autorit\u00e9, rapidit\u00e9 et efficacit\u00e9 devaient \u00eatre les mots-cl\u00e9s d\u2019un macronisme \u00abr\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9\u00bb. La conf\u00e9rence de presse pr\u00e9sidentielle et le discours de politique g\u00e9n\u00e9rale du premier ministre en \u00e9taient l\u2019expression, et la table r\u00e9duite du Conseil des ministres, le symbole. Et le remaniement est arriv\u00e9.",
    "date": "2024-02-09",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-l-education-nationale-l-inconsequence-de-l-executif-pointee-du-doigt-20240209",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "\u00c0 l\u2019\u00c9ducation nationale, \u00abl\u2019incons\u00e9quence de l\u2019ex\u00e9cutif\u00bb point\u00e9e du doigt",
    "description": "D\u00c9CRYPTAGE - Apr\u00e8s Jean-Michel Blanquer, qui a tenu la barre pendant cinq ans, l\u2018interm\u00e8de Pap Ndiaye, la bou\u00e9e de sauvetage Gabriel Attal, puis l\u2019abrupt naufrage d\u2019Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra, le gouvernail est confi\u00e9 \u00e0 Nicole Belloubet.",
    "date": "2024-02-09",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/nicole-belloubet-a-l-education-nationale-les-secrets-d-une-nomination-inattendue-20240209",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Nicole Belloubet \u00e0 l\u2019\u00c9ducation nationale, les secrets d\u2019une nomination inattendue",
    "description": "R\u00c9CIT - L\u2019ex-ministre de la Justice, vue comme \u00ablaxiste\u00bb \u00e0 droite et au RN, a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9e par le chef de l\u2019\u00c9tat pour tenter de rassurer les professeurs.",
    "date": "2024-02-10",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/affaire-traore-laicite-prisonniers-relaches-le-bilan-controverse-de-nicole-belloubet-a-la-justice-20240209",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Affaire Traor\u00e9, la\u00efcit\u00e9, prisonniers rel\u00e2ch\u00e9s... Le bilan controvers\u00e9 de Nicole Belloubet \u00e0 la Justice",
    "description": "L\u2019ancienne garde des Sceaux, nomm\u00e9e jeudi ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale, a prolong\u00e9 \u00e0 bien des \u00e9gards l\u2019action de Christiane Taubira \u00e0 la Chancellerie.",
    "date": "2024-02-10",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/jo-2024-la-decoration-de-la-facade-de-l-hotel-de-ville-a-t-elle-coute-1-million-d-euros-a-paris-20240209",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "JO 2024 : la \u00abd\u00e9coration\u00bb de la fa\u00e7ade de l\u2019H\u00f4tel de Ville a-t-elle co\u00fbt\u00e9 1 million d\u2019euros \u00e0 Paris ?",
    "description": "LA V\u00c9RIFICATION - Des \u00e9lus d\u2019opposition d\u00e9noncent une gabegie alors que la capitale est endett\u00e9e \u00e0 hauteur de huit milliards d\u2019euros.",
    "date": "2024-02-09",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-yann-wehrling-lance-sa-liste-sur-le-creneau-de-l-ecologie-non-radicale-20240209",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Europ\u00e9ennes : Yann Wehrling lance sa liste sur le cr\u00e9neau de l\u2019\u00e9cologie \u00abnon radicale\u00bb",
    "description": "L\u2019ex-ambassadeur du climat d\u2019Emmanuel Macron, prend la t\u00eate de la liste \u00ab\u00c9cologie positive et territoires\u00bb et d\u00e9fend une approche \u00abconstructive\u00bb des questions environnementales.",
    "date": "2024-02-09",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/remaniement-amelie-oudea-castera-les-jo-et-les-sports-pour-se-relancer-20240208",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Remaniement: Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra, les JO et les Sports pour se relancer",
    "description": "Secou\u00e9e d\u00e8s sa prise de fonction au minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation, elle garde n\u00e9anmoins son minist\u00e8re des Sports et des Jeux olympiques et paralympiques.",
    "date": "2024-02-08",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/remaniement-la-deputee-renaissance-marie-guevenoux-nommee-ministre-deleguee-aux-outre-mer-20240208",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Remaniement : la d\u00e9put\u00e9e Renaissance Marie Gu\u00e9venoux nomm\u00e9e ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Outre-Mer",
    "description": "Jusque-l\u00e0 questeur de l\u2019Assembl\u00e9e nationale, la parlementaire issue de la droite remplace le centriste Philippe Vigier, cinq mois \u00e0 peine apr\u00e8s sa nomination.",
    "date": "2024-02-09",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/nicole-belloubet-nouvelle-ministre-de-l-education-une-femme-de-gauche-pour-porter-le-choc-des-savoirs-20240208",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Nicole Belloubet, nouvelle ministre de l\u2019\u00c9ducation : une femme de gauche pour porter le \u00abchoc des savoirs\u00bb",
    "description": "PORTRAIT - Emmanuel Macron a finalement choisi l\u2019ancienne ministre de la Justice pour porter sa feuille de route \u00e9ducative. Les syndicats enseignants sont perplexes.",
    "date": "2024-02-09",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-va-recevoir-tous-les-syndicats-agricoles-d-ici-le-salon-de-l-agriculture-20240212",
    "source": "Le Figaro - Flash Actu.xml",
    "title": "Emmanuel Macron va recevoir tous les syndicats agricoles d\u2019ici le Salon de l\u2019agriculture",
    "description": "Alors que les organisations du monde rural ne rel\u00e2chent pas la pression avant l\u2019ouverture du rendez-vous annuel de la Porte de Versailles, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et le premier ministre surveillent cette col\u00e8re comme le lait sur le feu.",
    "date": "2024-02-12",
    "categories": [
      "Flash Actu",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/etats-unis-la-vice-presidente-kamala-harris-se-dit-prete-a-servir-son-pays-20240212",
    "source": "Le Figaro - Flash Actu.xml",
    "title": "\u00c9tats-Unis: la vice-pr\u00e9sidente Kamala Harris se dit \u00abpr\u00eate \u00e0 servir\u00bb son pays",
    "description": "Un entretien a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 lundi par le Wall Street Journal, au moment o\u00f9 le d\u00e9bat sur l'\u00e2ge du pr\u00e9sident Joe Biden, 81 ans, repart de plus belle.",
    "date": "2024-02-12",
    "categories": [
      "Flash Actu",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/lr-propose-un-referendum-d-initiative-partagee-pour-revenir-sur-la-loi-immigration-20240212",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "LR propose un r\u00e9f\u00e9rendum d\u2019initiative partag\u00e9e pour revenir sur la loi immigration",
    "description": "INFO LE FIGARO - Les t\u00e9nors du parti esp\u00e8rent que le Conseil constitutionnel validera leur proposition de loi.",
    "date": "2024-02-12",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-suppression-du-droit-du-sol-a-mayotte-le-nouveau-casse-tete-de-gerald-darmanin-20240212",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Guillaume Tabard: \u00abSuppression du droit du sol \u00e0 Mayotte, le nouveau casse-t\u00eate de G\u00e9rald Darmanin\u00bb",
    "description": "CONTRE-POINT - Si l\u2019accord est \u00e9vident sur Mayotte, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur devra compter avec la demande de la droite et des lep\u00e9nistes d\u2019une extension \u00e0 l\u2019ensemble du pays.",
    "date": "2024-02-12",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/gabriel-attal-un-citadin-a-matignon-a-l-epreuve-du-monde-rural-20240212",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Gabriel Attal, un citadin \u00e0 Matignon \u00e0 l\u2019\u00e9preuve du monde rural",
    "description": "D\u00c9CRYPTAGE - Le premier ministre, \u00e0 la t\u00eate d\u2019un gouvernement o\u00f9 pr\u00e9dominent les Franciliens, veut \u00e9viter les proc\u00e8s en d\u00e9connexion en multipliant les annonces et les gestes de communication.",
    "date": "2024-02-12",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/crise-agricole-pour-laurent-wauquiez-le-feu-couve-encore-sous-les-braises-20240212",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Crise agricole: pour Laurent Wauquiez, le \u00abfeu couve encore sous les braises\u00bb",
    "description": "REPORTAGE - Pour mieux pr\u00e9parer la loi d\u2019orientation agricole, le pr\u00e9sident LR de la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes poursuit son tour de France de la ruralit\u00e9.",
    "date": "2024-02-12",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/decentralisation-les-elus-locaux-attendent-des-preuves-de-volonte-politique-20240212",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "D\u00e9centralisation: les \u00e9lus locaux attendent des preuves de volont\u00e9 politique",
    "description": "Les promesses d\u00e9centralisatrices du premier ministre Gabriel Attal laissent dubitatives les associations d\u2019\u00e9lus.",
    "date": "2024-02-12",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/elisabeth-borne-et-ses-anciens-ministres-de-retour-sur-les-bancs-de-l-assemblee-nationale-20240212",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "\u00c9lisabeth Borne et ses anciens ministres de retour sur les bancs de l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
    "description": "D\u00c9CRYPTAGE - En qu\u00eate d\u2019un nouveau r\u00f4le, neuf ex-membres de l\u2019ex\u00e9cutif viennent renforcer la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle et son aile gauche.",
    "date": "2024-02-12",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/nadia-hai-renaissance-je-n-encourage-pas-a-la-creation-d-un-groupe-de-l-aile-gauche-a-ce-stade-20240212",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Nadia Hai\u00a0(Renaissance): \u00abJe n\u2019encourage pas \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un groupe de l\u2019aile gauche \u00e0 ce stade\u00bb",
    "description": "ENTRETIEN - Avec le retour d\u2019anciens ministres sur les bancs de l\u2019Assembl\u00e9e, la d\u00e9put\u00e9e des Yvelines appelle son groupe \u00e0 faire revivre les valeurs pionni\u00e8res du macronisme, sans laisser penser pour autant qu\u2019une \u00abcrise existentielle\u00bb aurait lieu.",
    "date": "2024-02-12",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/loic-signor-porte-parole-de-renaissance-le-rn-se-moque-de-l-europe-20240212",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Lo\u00efc Signor (porte-parole de Renaissance): \u00abLe RN se moque de l\u2019Europe\u00bb",
    "description": "ENTRETIEN - \u00abJordan Bardella est en campagne depuis six mois pour ne parler que d\u2019enjeux nationaux\u00bb, d\u00e9clare l\u2019ancien journaliste dans un entretien au Figaro.",
    "date": "2024-02-12",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/derives-sectaires-les-deputes-entament-l-examen-de-la-nouvelle-proposition-de-loi-20240213",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "D\u00e9rives sectaires : les d\u00e9put\u00e9s entament l\u2019examen de la nouvelle proposition de loi",
    "description": "La Mission interminist\u00e9rielle de vigilance et de lutte contre les d\u00e9rives sectaires alerte sur les solutions miracles propos\u00e9es par certains pseudo-th\u00e9rapeutes pour traiter des pathologies canc\u00e9reuses.",
    "date": "2024-02-13",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/hommage-a-robert-badinter-la-famille-ne-souhaite-pas-la-presence-du-rn-et-de-lfi-20240213",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "Hommage \u00e0 Robert Badinter : persona non grata, LFI confirme sa pr\u00e9sence, contrairement au RN",
    "description": "INFO LE FIGARO - Conform\u00e9ment au souhait exprim\u00e9 par la veuve de l\u2019ancien garde des Sceaux, LFI et RN se sont vu signifier qu\u2019ils n\u2019\u00e9taient pas les bienvenus \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie pr\u00e9vue mercredi. \u00c0 la diff\u00e9rence du parti de Marine Le Pen, les m\u00e9lenchonistes s\u2019y rendront.",
    "date": "2024-02-13",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/assemblee-les-troupes-d-edouard-philippe-veulent-retablir-le-cumul-des-mandats-20240213",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "Assembl\u00e9e nationale : les troupes d\u2019\u00c9douard Philippe veulent r\u00e9tablir le cumul des mandats",
    "description": "INFO LE FIGARO - Le groupe Horizons va inscrire cette proposition de loi dans sa niche parlementaire, pr\u00e9vue le 14 mars prochain.",
    "date": "2024-02-13",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/jordan-bardella-demande-a-rachida-dati-de-s-expliquer-apres-son-apparition-dans-une-emission-de-rap-20240213",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Jordan Bardella demande \u00e0 Rachida Dati de \u00abs\u2019expliquer\u00bb apr\u00e8s son apparition dans une \u00e9mission de rap",
    "description": "La nouvelle ministre de la Culture a particip\u00e9 au \u00abDVM SHOW\u00bb, diffus\u00e9 sur la plateforme Twitch, provoquant l\u2019indignation de Jordan Bardella et \u00c9ric Zemmour.",
    "date": "2024-02-13",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/herve-morin-il-est-difficile-d-accorder-sa-confiance-quand-on-a-ete-si-souvent-cocu-20240213",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Herv\u00e9 Morin: \u00abIl est difficile d\u2019accorder sa confiance quand on a \u00e9t\u00e9 si souvent cocu\u00bb",
    "description": "ENTRETIEN - Le pr\u00e9sident de la r\u00e9gion Normandie appelle \u00e0 \u00abun vaste mouvement de simplification\u00bb et \u00e0 \u00abfaire confiance aux territoires\u00bb.",
    "date": "2024-02-13",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/mayotte-pour-les-comores-la-fin-du-droit-du-sol-remet-en-question-l-appartenance-a-la-france-20240214",
    "source": "Le Figaro - Flash Actu.xml",
    "title": "Mayotte : pour les Comores, la fin du droit du sol remet en question l'appartenance \u00e0 la France",
    "description": "Depuis l\u2019ind\u00e9pendance de l\u2019archipel des Comores en 1975, Moroni ne cesse de revendiquer Mayotte.",
    "date": "2024-02-14",
    "categories": [
      "Flash Actu",
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/accusation-de-viol-la-cour-de-cassation-se-prononce-sur-le-sort-de-darmanin-20240214",
    "source": "Le Figaro - Flash Actu.xml",
    "title": "Accusation de viol : la Cour de cassation se prononce sur le sort de Darmanin",
    "description": "Si la Cour de cassation confirme le non-lieu rendu en faveur de G\u00e9rald Darmanin, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur sera d\u00e9finitivement mis hors de cause.",
    "date": "2024-02-14",
    "categories": [
      "Flash Actu",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/gerard-larcher-va-realiser-la-premiere-visite-officielle-d-un-president-du-senat-en-inde-20240214",
    "source": "Le Figaro - La Une.xml",
    "title": "G\u00e9rard Larcher va r\u00e9aliser la premi\u00e8re visite officielle d'un pr\u00e9sident du S\u00e9nat en Inde",
    "description": "INFO LE FIGARO - L\u2019un des objectifs de ce d\u00e9placement, pr\u00e9vu du 18 au 21 f\u00e9vrier, est de d\u00e9fendre l\u2019excellence fran\u00e7aise dans les domaines de l\u2019aviation et du num\u00e9rique.",
    "date": "2024-02-14",
    "categories": [
      "HP www",
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-la-crise-agricole-une-exigence-de-resultats-rapides-et-tangibles-20240214",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "Guillaume Tabard: \u00abLa crise agricole, une exigence de r\u00e9sultats rapides et tangibles\u00bb",
    "description": "CONTRE-POINT - Depuis la nomination de Gabriel Attal, Emmanuel Macron et son premier ministre ne cessent de se placer sous la triple exigence de l\u2019action, de l\u2019efficacit\u00e9 et des r\u00e9sultats.",
    "date": "2024-02-14",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/ivg-dans-la-constitution-la-perspective-d-un-congres-debut-mars-s-eloigne-20240213",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "IVG dans la Constitution: la perspective d\u2019un Congr\u00e8s d\u00e9but mars s\u2019\u00e9loigne",
    "description": "D\u00c9CRYPTAGE - Si Emmanuel Macron souhaite faire adopter la r\u00e9forme avant le 8 mars, date de la Journ\u00e9e internationale des droits des femmes, les d\u00e9lais se resserrent.",
    "date": "2024-02-13",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  },
  {
    "id": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-assemblee-se-saisit-de-la-question-de-la-souverainete-alimentaire-20240213",
    "source": "Le Figaro - Politique.xml",
    "title": "L\u2019Assembl\u00e9e se saisit de la question de la souverainet\u00e9 alimentaire",
    "description": "D\u00c9CRYPTAGE - Deux d\u00e9put\u00e9s publient mercredi un rapport pour faire des propositions.",
    "date": "2024-02-13",
    "categories": [
      "Politique"
    ],
    "analysis": []
  }
]